點解「唔開心」想死唔係正當理由？

1. 其他人憑咩（權）阻人自殺先？

2. 憑咩認為精神上既痛苦會輕於身體上既痛/絕症？

巴打唔好唔開心

我想輕生

依啲topic唔會有結論

從今日起

巴打加油呀 你仲撐得住架！

誠哥: 你死咗咁邊個同我返工

真係自殺唔會有人阻到，除非五花大綁綁住你成世，再塞住你把口防止咬舌自盡

如果畀人up兩句你就唔自殺，咁證明你都唔係太想死。求生避死係動物本能，不如再諗諗佢

唔直接答你,用例子答你...

1.我覺得係人權底下,係唔影響到人地,係無權阻止人自殺.
自殺都係基於大眾觀念,引申到利益問題先會咁樣.

2. 個個人答法可以唔同.
無得答你,呢樣計唔到,無數值參考.

而家唔係講緊人點解想自殺
你係岩，真正自殺無人阻到，但而家爭取緊係自殺既正當性（權）

對死咗既人正唔正當已經唔緊要

其實邊個講係唔正當

所以依家就係話, 好多人認為自己想自殺, 但其實唔係真係想自殺
佢地覺得自殺係最簡單唔洗諗嘅解決方法
但又同時對自殺有質疑所以先會冇即時實行
咁既然有疑問, 自殺就唔一定係必要, 即係可能有其它方法解決但你唔想去諗

你依家想爭取佢嘅正當性, 其實只係想比個藉口自己
令自己認同自殺係惟一方法, 想盡快喺個問題釋放出黎
呢一種唔係真正想自殺嘅諗法, 只係為咗逃避問題
既然只係為咗逃避問題, 自殺就失去正當性
因為除咗自殺, 仲有好多方法比你去逃避問題

真正嘅自殺係唔會有任何猶疑, 因為真正自殺背後嘅目的係更加高尚, 而唔係只係為咗逃避

邊個可以去定義咩叫「真正嘅自殺？」

由受害人去定義有無問題？

「真正嘅自殺」/「高尚嘅情操」 係客觀事實定主觀感受？

Quote漏

定義真正想自殺既人 = 立即付諸行動既人

其實都係回歸基本問題

1. 按你說話先，先不論自殺是否逃避，如自殺係逃避，其他人憑（權/正當性）咩去阻止個人自由選擇？

2. 你憑咩（權）（準則）去介定他人為非必要自殺？ eg. 憑咩話精神痛苦輕易身體痛苦

引申：自殺正當性同背後原因是否高尚掛勾？

曾經有個小學生問我
「既然人天生係有自由，咁我都有自由可以選擇死啦」
我話唔得，因為自由只存在於「生」的狀態，當你選擇「死」就是失去自由，所以你是沒有選擇死的自由

我覺得用即時行動同埋動物本能去解讀自殺係不足，兩者嘅focus都係喺思考嘅過程，但自殺可以撇除動物本能嘅理由係在於：惟有人先會有理性思考：思考自己嘅生命意義/無意義之處係咩

而即時自殺與否係取決於佢思考嘅過程，同埋「即時實行」對自殺者嘅要求係有邏輯謬誤：

如果即時實行，則係無經過思考（包括需唔需要自殺）=唔願去諗=唔正當

如果唔即時自殺=思考過，但思考過就即係=質疑自殺=自殺唔正當

咁究竟理性思考自殺定唔自殺嘅過程，係咪真係對確嘅推論？

如樓上？

好多人都對選擇自殺既人好多批評

先唔講安樂死呢啲（實有人插話人地有絕症無得㨂先有爭議，雖然香港連安樂死都無），純討論下係咪真係無正當性？ 自殺必然要有高尚目的？ 邊個判斷到是否高尚？

刺激下思考

你個名同我個名

定義真正嘅自殺, 就係講緊佢嘅正當性, 簡單講就係做之前會唔會有質疑
自殺惟一一個正當目的就係犧牲身體以換取更加重要嘅野/證明一啲野
方法同目的係有關聯
例子有以死謝罪, 以死證明自己清白(之前被屈個個社工 )
而唔係唔開心, 所以自殺, 唔開心就自殺當中係冇一定關聯
高尚可能係我用錯字, 但完全冇猶疑嘅自殺大多數都伴隨犧牲嘅精神, 亦都係最唔需要事後爭取正當性嘅自殺 (當然我唔係想將訴諸死亡呢樣野正當化)

唔係幾明你想講咩
我就覺得冇話客唔客主唔主, 最後都係睇受害人點做決定
既然受害人選擇自殺, 佢就有佢嘅理由, 應該受人尊重
但同時佢嘅主觀決定就會慢慢形成社會上嘅客觀事實
我諗就係咁, 所以先會愈黎愈多人唔開心就自殺?
好似一直都有話自殺風氣係會傳染開去

不過至少我感覺現時好多口話唔開心想死嘅人, 大多數都救得番, 即係其實佢地都唔想死, 只係缺少思考/受自殺風氣影響, 或者只係悔氣說話

要講嘅話, "唔開心就想死"呢種情感係好矛盾, 因為每個人都想生存
如果你想講有個人係唔想生存嘅話, 咁佢應該係連唔開心嘅概念都冇, 更加唔會有"唔開心就想死"呢種情感, 因為無論開唔開心佢都只係想去死
所以, 講得出 "唔開心就想死"呢句嘅人, 全部都想生存落去

陳雲：我們駐守旺角，封鎖街道，是有道德理據的。民主就是給你選擇如何生活下去的權利，投票選擇自己生活方式的權利。我們為其他人爭取民主權利，是毋須其他人同意的，也不介意阻礙一下他們的日常生活。

民主就好像消防員阻止一個人跳樓自殺一樣，消防隊不須詢問那個人是否願意給機會救助，消防員也毋須詢問街坊是否同意，就封鎖了那條街，在街上張開救生氣墊，直至那人被救出為止！民主是什麼？民主就是給大家選擇，如何活下去！故此我們爭取民主而佔領街道，就好像消防員救人而封鎖街道一樣，毋須做問卷調查，毋須投票通過。救人一命，可以毋須理會那人怎麼想，甚至毋須計較自己的得失，見到有人要死了，我們馬上就去救，毋須思考道德問題。

德國哲學家康德叫這做無上律令、最高律令（categorical imperative），是超乎理性思考的，屬於信仰的範疇，故此我們旺角佔領區出現關帝神壇，出現耶穌曠野教堂，是有宗教信仰的原因在裡面的。爭取民主，就是爭取決定我們自己如何生存下去的權利，我們用什麼方式生存下去的權利，這是《易經》講的「天地之大德曰生」，上天有好生之德；也是耶穌基督講的：「我是道路、真理、生命。」

點解一定要純粹「想死」先可以自殺？自殺一定係「我想死啊」先可以係正當理由？「走投無路」同埋「唔開心」唔可以作爲自己嘅正當理由，依然未解釋得清楚，遑論「全部都想生存落去」

我睇到好亂